[Audit狗] 聽日去見間second-tier 有咩要注意？

有間叫ShineWing CPA信永中和既firm叫我去佢地assessment center

Google過，搵到既多數只係講間野有幾wok
但係冇其他更好既選擇下，只有寄望呢間野既offer

有冇巴打見過呢間，有冇心得可以講下

Pish

Ho Lun wok

巴打係grad job?

準備身後事

Yes

好wok
仲有second tier就唔好做啦

汪汪汪汪

R.I.P
買定分人籌
受益人寫老母

做到無收工

全年4-5點，第二朝一早再番, 腎功能挑戰

即係冇分peak slack ?

有無買醫保？

中資野，巴打轉定中國戶籍都得啦

Audit firm呢家野，以我理解
Bug 4 > 外資 > 中資 >>>>>>>>>>>>>>>>> local

Big 4 *

Good ar 巴打 遲下人民弊國際化 信永升級做big 4 都無問題 前途一片光明 👍

佢又話六月會sd interview details俾我
我到而家都未收到

巴打打電話去問下啦，可能佢send漏左

除左 RXM 同GDO
non big4 又有邊間真是外資而唔係 Franchise?

老子當年做實習生時早已聽過依番說話
仲有自稱中國版PWC 的説話

你個名

想問下係Shinewing工作 有幾wok?夠唔夠時間考qp?小弟岩岩fg 但考慮入唔入呢間

小心啲個男HR

考試唔知, 但全年都wok, 聽說ipo 可以得一個sa1 加a1
係第二間2nd tier 做, 1-2am 放工, shinewing 過黎d 同事已經覺得好天堂, 因為個個都話以前係4-5am

name starts with j?

有offer噠咩？

啦

SECOND不如揀rsm bdo呢d出名少少
呢間真係聽都未聽過

2nd tier 都要做間廢既, 不如轉行啦

點解仲有人做？
點解一個sa1 加個a1做得完ipo?

都要睇隻job 有幾大隻同有幾趕
有時根本知佢入唔到表咪擺一兩個人做樣收下文件囉，間間都係咁做嫁啦

呢間入面雖然好多大陸job,不過論ipo比例唔差過任何一間2nd tier, 同埋其實同時都有好多外國job，入到去睇你好唔好彩做到好d既job

會有咩外國job?

裡面啲人好多都好燥底

如果講緊隻上到嘅ipo 又點睇
Audit 都係睇你樓上要你做得有幾足同齊

有得簡緊係想簡rsm/ bdo啦 雖然宜家Shinewing都未知有冇得簡
可以考慮下拎夠經驗再轉去Bdo/rsm

Detail

之前聽講過話呢間雖然好多ipo 成好似40幾50間 但都收埋好多爛job爛數 我驚入左呢間之後會唔會好易學壞手勢 對學野無咁好 因為始終頭2年都係想拎經驗為主

咁呢樣我唔知啦，我又唔係佢打手，我唔會幫佢講好說話話佢唔會鳩做唔放飛機，就算我咁講你都唔信啦

只係覺得呢行根本塘水滾塘魚，d firm都係果班人轉黎轉去，要話變間手勢好邊間特別差，講真咪又係一9樣。

人工低返足18x7
人工加幅全城最低價

有d job 返大陸hardship allowance
長期唔夠人做

你個名好熟口面

我信pwc係手勢好d

我都唔識
你可以唔使去番依分垃圾工

連Intern 都要日日9-2
返足7日，仲wok 過HXB

好多都係爛job 就算non peak都要兩點先收工

唔使7 days x 18hrs 算好

腦細用真名上連登

仲等緊partner in通知
自問first in都正正常常，
家下求入去做狗都仲要過五關斬六將

你等到partner in未？

收到通知了，下星期in

巴打幾時first in 仲未有call

哩期仲有邊間請緊人

我6月頭first in既
佢話會係6月尾7月頭通知partner in

想知2nd tier點搵 經大學定係?

有無人黎緊番G字頭個間

巴打返緊？

我都聽話6月尾7月頭
我6月中first in 希望有通知
Crowe Horwath 有無巴打做完written test有通知？

hihi

巴打Ch有通知

真絲

乜big4真係咁難搵咩

知你威啦

我去佢recruitment talk到聽過話
過到first in 都已經8成有offer
Partner in 都係傾下計問下cv野，唔知係咪真

中匯安達 聽講好得人用
個fd in 1次就收左 再下一個星期已經開工

D 有 listed co 的local firm
去黎做乜
做完連入RSM 都會 discount 你....

SW 一年請三次人
請人請到十月
好心就等下

見依度成班 shitty 同 poly
我勸你地正正經經搵分銀行 contract 工再考下年 big4 好過

無謂聽班老師老點入行

搵份local舒舒服服考完個牌先好過，呢類firm做完會發現浪費生命

上hkex search下佢地做乜listco...

巴打 in完？

有冇人今日sec-in

in完了，喊出黎
佢一開頭問我D technical 野我唔多熟 答到1999
之後就轉傾閒計
total in 左15～20分鐘左右
可能已經玩撚完

btw 今日上到去仲見到有group人first in緊

全程英文
仲未收到電話
但居然仲有人first in 緊

hi

廣東話only

我地有機會見過面

好驚喎

陣間先IN

唉真係唔想去到partner in呢一步先收皮

邊間會問technical野咁仆街

好出奇咩，佢想問咩就問咩架啦

識人 peak season 時，3個月無放過假，日日收3，4點

問咩technical野先
不過SW狗都唔屌啦 intern都wok到仆街

3個月冇假放係咪星期六日 公眾假期都要返先 係既話真係仲癲過big4唔少

得SW仲請人

Finish lu~ Blow water blow jor 20mins 💩

寧願咁其搵份做住先9月再apply big4
2nd tier 做黎冇用 又wok

係咪男partner? 名S字頭？

No🤥

So lucky

Why

唔係你以為乜叫“3個月冇假放” 你以為係港女3個月無去過日本呀

輕輕鬆鬆吹下水，唔洗比佢問野

吓，都係問咩答咩 兩次in都冇prepare過

做過intern
peak season 我三個月唔洗返工既日子 十隻手指數得哂 已經包埋新年紅日嗰幾日

我都做過 但係想ot都o得唔耐

Me too
應該同一個partner in
重要見唔我心算唔到 畀張我計

咁癲
未聽過intern會唔放你假 又無補假點計返錢？

2nd tierG字頭同M字頭其實都唔wok
不過咩SW CH HLB呢D就出哂名wok到仆街

聽講M 字頭唔掂就黎執

Technical野仲要心算
入去做狗都咁難

係呢個partner個人喜好姐
上面有巴打見果個就淨吹水

痴撚線 係入面做既人好等錢洗欠人好多債？

賺埋賺埋都唔夠俾醫藥費啦

我都收到interview過幾日去S記 First in 有咩要注意

冇特別
Group in最好顯示到有團隊合作
Manger in 就自己執生，多數問cv野

想問有咩2nd tier既firm仲要人
寄過CV去鄭鄭無回音

big4都就open la..報sec tier 不如等下年big4

second tier 得2間
一間係bdo 一間係rsm
其他狗又不屌

唔該巴打
Group in完之後果個Panel in 係用廣東話定係要用哂英文普通話?

幾時啊?
OU仔又唔係first hon機會好低
入到second努力啲再跳好過
預左比人discount

請問group in係小組討論關於時事定case study?
有無咩要求？
會唔會問關於公司背景資料？感謝
就黎面試好緊張！

Group in之前會用到英文self introduction
Panel in 叫你用普通話自介多次，之後就轉返廣東話in

OU好似second tier都唔請喎

鄭鄭鳩嫁 我去過 2年前開9000蚊

Btw 鄭鄭最多算大Local 算唔試second tier

Second tier 連self-fin/top up 都請(mainly acct major)
OU點會唔請

唔係啊我見有朋友OU都入到 海外番黎既又入到但HLB

邊間會請

間間都會有, 不過唔多
Even Big 4 都有請恆管

Business case study
公司背景我in果時冇問

恆管我知有 ou真係未聽過

希望8月會有offer
Partner in得麻麻都應該仲有機會食N手飯掛

乜S記仲請緊人嗎? 係邊到睇到? Jobxxb?

IPO而家唔多啦
可能好多入唔到表既外人唔知

但近年入到表果堆second tier 最多係BDO

FG問technical

幾時會open
我得某2nd offer

2nd就我所知十居其九non3大
但ou真係

9月報4大，搏12月1月開工囉，再唔係就做2nd tier到S1跳返4大做A2

識個恒管柒頭做左幾年local終於轉到2nd tier

有冇人收到hxb offer or interview ?

我今日收到interview 巴打in完?

巴打apply咩grade?

巴打 fg定轉工 in幾點

FG呀 無謂自爆啦
其實諗緊去唔去in , 2nd tier secret 講到呢間咁差

有無巴打今星期收到SW partner in

收到S記 Partner in了
巴打們收到offer未? 未收到都唔洗灰心
我First in時問過 佢地話正常七月中至尾會Partner in 八月頭派offer

唔知SW會唔會有人reject offer有二手飯食呢

巴打幾時first in
睇黎我無了 之前話六月尾七月頭通知
明明first in正正常常

其實係邊apply jobsdb唔見有

s記真係出名wok..之前有一隻listed co係s記走左黎我公司 諗住幫同事八下隻job係點，結果我問係s記做既u mate話 做個隻job既都走晒，因為隻listed co得個senior同manager做

同埋s記好似都有成50隻listed co 但得百領人，b記一百隻但差唔多有800人..

前幾日先first in 琴日就收到second了
仲有機會呀應該 我諗佢未派哂second in

唔明點解西wing 都仲有人做
地獄firm 個名臭到仆街

有人識既2ND TIER對入BIG4有幫助

冇聽過會直接請恆大。除非做左幾年比人discount 返去fresh grad囉

入迫科/轉firm d新同事對你敬畏d
好似係

(如果仲有命做audit的話)

2nd tier入big4會俾人敬畏

sw可能會
同埋其他由2nd上迫科既都拜你
順手比多d野你做 反正你一人軍隊

Ou 有人fg 入 big 4

表示金鐘站上蓋今年A1大量恆管

Btw FG offer, not discount

其實local入面黎講都唔算好低
我今年去過 開12000
都好過有d開11000既local firm

今年唔知 幾年前umate入左做左兩年升左兩個grade每年加得千五 入職好似 8千5定9千，之後佢去左間2nd tier做a2 人工仲高過之前

做左一年local audit想俾big 4 discount返做fresh grad, 應該報每年fresh grad個 recruitment 定係報 experienced?

Baker Tilly是咪出左offer?

上星期五先完左last group interview 咁快有？

巴打都有in Baker Tilly?

In左....未有消息
Btw 仲有冇任何big four出緊offer??

有咩要注意?

有得訓好訓啦.

B4應該出哂offer啦我估。
齊拜offer神，baker 話請40人左右

我有呀 希望大家都有offer啦

BT近年好似都幾頹

仲有DTT未收到rejection letter
跪求最後唔夠人會搵返我

Fg想問樓上巴打話考technical計數野會係邊類型?

我過幾日in Crowe Horwath 好快想啲收到之前in過嘅offer

可以幫七警同民建聯做數

Baker Tilly仲未出offer?
等到花兒也謝了....

Big4 恒大, 樹仁, OU 都有請fg, 根本而家就無乜人想做Audit , 門檻無咁高

我都想快啲 唔知點解感覺上幾鍾意依間。
可能個因為interview個陣HR教左我地好多野

係，今年有big4請 top-up學生 (當然係萬中無一)

帶錢

你地係咪比呀may in?

audit呢行入唔到big4都係搵下commerical算啦
雖然個人意見覺得越黎越多AI，又overseas outsources，又越黎越少fee
種種因素下都係越早夠3年越早上岸越好

有冇人收到hlb offer ?

推 大家有offer未？

SW好似8月先出 聽日去見CH

我都係聽日喎

幾點

HLB派左interview未？

0930

下晝

想問2nd tier 人工大約幾多？

12000

比盡

有冇巴打今日去左in HLB

MAZARS都13000
Btw 有冇人收到BT?

唔係一早13000左啦咩

咁我咪填低左 我寫13000

我都係等緊BT 麻煩各位巴打收到上黎通知聲 唔洗心掛掛

我每日都期待緊BT call我

我都係寫13k 到時佢會跟mkt price嫁下嘛🤔

BDO14000
btw每間AL都唔同 會幾大分別下

我rsm寫13000..
如果請左 佢會唔會俾番個standard salary 我架

RSM唔係幾個月前出左offer啦咩

一早請哂

點解咁多位巴打連HLB 同西Wing 都去做？ 出晒名差嫁喎

有頭髮邊個想做幟哥

想問下點睇Elite Partners?

其實bdo係咁多間黎講係咪算好

可以叫做Big5 但人工低過某幾間2nd tier

咩黎

14K都低?
定講緊後面d grade

BDO 冇 bonus , 好難唔低過出面

盡快跳啦

好似近兩年多咗list co搵佢地做

真心未聽過

扮second tier既垃圾local 好似上年俾hkicpa罰錢 正野

打手?

已經7月尾，等8月SW offer
可以開始拜定offer神

巴打幾時sec in?

7月頭

fb 2nd tier secret前排先有個po數臭呢間野

10月見啦希望

有冇巴打呢個星期apply左hlb 通時會幾耐通知interview ga

上Google search依間野中文名就知點睇

點解baker tilly 仲未有offer比我嫁

等得好苦

哩間好似好多事非好亂，淨係APPLY左SW CH 同RSM

我都等緊

有女人就有是非

其實出左未？HR話7月中

去FB睇2nd tier secret page, 9成都係H記個女秘書點派綠帽收兵 ,個女經理點發癲同埋有個咩保險比比鳥
愈睇愈覺得哩間野唔係路 HLB?不了

巴打17 fg?

我未有呀

我都等到就死

希望我地可以做同事

我依加最大寄望係BT同CH 希望得都派一間比我

其實我係commercial 做緊 淨係睇得起bt一間

點解咁講

你係咪七月七gp in?

唔好相認啦

H 字頭好多過唔到probation S 字頭job好wok 反而bdo 同 baker tilly 係我最欣賞

H字頭睇你邊條team

咁即係係定唔係先

做咩

我諗佢既意思係快D開工
做夠3年拎牌
以免日反有咩唔穩定因素/淘汰/唔再需要咁多人手

無 我個日in見到個又係咁講
即係咁 唔好睇得自己咁高

其實commercial入數先易比ai取代姐

Fg 入Commercial狗也不屌

你講得岩既 勁既就去左做ibanker 啦 仲洗係到諗big4/second tier 咩

不要去

Bt 出緊offer
13k
等唔等閪wing好

我都收到offer

我都有了

我地係咪會做同事？

有bt仲做諗西wing?

諗都唔好諗呀，有命入無命走呀

係呀 雖Crowe Horwath 8月先出，但我應該照accept BT offer

岩岩grad先開始搵工想問second tier仲係咪請緊人?

請問2nd tier係咪會好似big4咁集中係9月請人??
仲有我17年grad既會唔會理,定係focus請18grad既?
真心求教

有無人收到Mazars interview

我無報 但有個fd聽日in

仲有？

其實bt會唔會好難過試用期？

3月請左3x人啦 如果海歸的話應該差唔多in 不過只係留左幾個位俾你地爭

下年請早

SW出左OFFER嚕

屌我未有

有fd都收到

喊出黎

越嚟越多人有著落
未有嘅唔好灰心住

CH offer 出左

我都收到call了 果斷reject了 留返比其他人

Bt係咪派曬？

幾時in架？

邊間人工最好

CH咩價位

13.5k

想問下點解accept BT, 唔揀CH?

巴打會唔會早返工？

會啊 歡迎相認

因為仲擇緊😂同埋窮

本身對BT幾有好感，加上CH個offer係下星期開工，而BT係10月，我有啲野想依個暑假做埋先安心去做野，所以揀左BT啦。

我都會擇BT 個名都聽到出哂水

真係嗎？正常應該會prefer CH>BT?

幾多日annual?

睇你咩路線
想入民建聯
一定係CH

做CH唔好諗住準時有糧出

點解咁講？

其實我嗰時填左14k 班hr會唔會因為咁而唔請

應該唔關事呀嘛

師兄你幾時in ga
我7月尾in
佢話8月中先出offer

你地有無人係CH 十月中返工？
如果八月返唔到就唔請啊？

我19號in
係呀 我in個陣佢都係話8月出
可能等人用 所以依加出緊嘅都係8月開工嘅offer

可以十月先返呀

拖7日先出糧

我對BT有好感多啲 但其實都差唔多 簡乜都一樣

巴打知唔知BT幾時先簽contract 一日未簽都心掛掛

佢係電話好似話係8月？

BT好似係比較少負評

仲有其他人收到西wing offer嗎？
點解想做狗都咁難?

塞翁失馬 焉知非福

講呢啲

咁你係幾時返？

十月

即係佢打嚟問你8月返工得唔得
之後你話想10月先開工？

知唔知入面其實分幾多team?

收電話通知?

SW未收到的可以打去問
會即刻幫你check 如果interview positive的話會即出offer

SW我1st in已經知道衰左，因為我啲普通話太撚柒

HR會唔會覺得好chur?
Btw shinewing已經出晒？

仲出緊

我今日打去問的 即刻出offer比我
佢話會出多一兩星期 所以唔洗太擔心

少林寺，捱到出黎包你好打過big4

Interview個陣好似講過有10 teams

你已經決定好揀CH?

係呀 你等緊邊間？

我收左SW, CH, 等緊BT。你有冇等緊？

你地全部係8月既offer

巴打 sw幾時partner in?

我係17/7 in，你呢？

都係今日下午收到？

係呀，你等緊offer ?

55 我13/7 in
睇嚟冇機

有冇等其他firm?

無啦 所以唔洗煩

SW 今年出幾多k? 有冇規定番星期六?

成個po都好似無人講G字頭個間

SW intern都要番哂星期六日啦

CH 有好鬼多組 一組應該十至十幾個人左右
btw 拖七日先出糧真既 之前同事就係因為呢樣野叫我唔好報

利申 翻過煙腸

係咪間間2nd tier都咁wok

mazzar好小小

有啲人……
口裏說不，但身體卻很誠實啊！

Mazars 好睇team ga

咁其實係SW好啲 定 CH好啲？

唔好玩啦

Big4個名屌打曬佢

入到big4 d人都覺得你只係mid join 唔係親生仔

8月再報big4啦 dtt有9月10月batch ey有11月1月batch

我都收到sw 有無相認

巴打九月intake定十月intake

唔係全部都10月開工架咩

你係幾時簽約？

9 Diu

大約8月中 未定

我九月要去旅行 簡咗十月

有機會相認

差唔多啦 但我有同佢講我8月會去旅行
所以想10月先開工

CH出新聞無美國審計資格 紅得太緊要
有其他揀其他好似好啲

以前CH做個時
做過下us audit
但早排條TEAM都已經執左

點睇pkf

有offer?係8月定9月

我都想知d人點睇依間
我in左1st interview之後就無消息了

可能係你grp in同individual in時衰咗

有冇人等緊mazars par in CH連in 都冇得in

巴打10月幾開工唔知依家仲有冇得改10月先返

利申:accept左9月intake offer

group in PKF 幾有信心
反而in BT/CH 表現一般就有

我要你本書啊

十月三 btw我都first in咗mazars

PKF 好易有P IN㗎 wor ，反而Bt written test完冇回音

冇理由你有其他offer 但冇pkf offer
不過佢7月嚟咗批 8月會嚟多批 唔知9月之後仲有冇人

pkf幾時變左2nd tier

其實係咪算local

SW 名氣唔夠big4 ,又wok 過big 4 ,人工又低過big4

如果係想做一陣轉番入big4,點解唔揀冇咁wok既2nd tier/ 大local firm

有咩大local firm推介

樓上咪講左

未take SW offer 要諗清楚

你會預一星期返六日

經常性返大陸

考試唔好expect 1 take pass, 根本冇時間你溫

利申： big 4 撚，前SW 員工 勿相認

咁邊間second tier覺得最好

巴打 你做左幾耐先跳big4

RSM ,second tier 最好pay

HLB , 唔想學壞手勢唔好入

BDO , 好多s grade可以番出去其他2nd tier做m

GT , 聽講training幾好（聽講）

考左牌apply experienced hire, exam肥過兩次， 你自己計

RSM同Mazars比較少負評

兩科兩科咁考？

仲未收到sw offer係咪姐係等收皮

做咗一間second tier就嚟一年近排諗緊去做第二間
我想問下如果未升a2但做咗一年去in其他second tier有無機會有a2 offer?

難d ,你會比人q爆

Baker Tilly仲請緊人？有朋友今日收到電話叫佢interview

新手第1次應該邊兩份? A同?

我考cpaa

想問對於CH同BT有咩睇法？

呢兩間唔熟，不過你可以參考).pdf&ved=0ahUKEwjB8IergbPVAhVBObwKHfywCe0QFggaMAA&usg=AFQjCNHZqPbLnMz_NT4NlJhWAZsmMugIcA

謝謝

想問有無人知2nd tier 做到S3位大約幾錢人工？

想問CH升上去 人工大概係幾多？
CH係咪點都好過SW？雖然佢上市公司客好似少過SW

睇你點睇
SW 好wok但係個朵好d
CH 拖糧同飛機場，相比之下無咁wok

咁相比之下 邊間易啲轉入Big4 ? Discount程度都一樣？
係考牌、名氣嘅角度睇 係點

一定BDO 最好, 其他second tier 冇咩分別。
識人就最好

如果比大家簡 大家會簡Mazars or SW?

SW今日有出offer?

M

作為一個FG我會簡mazars

有

Ch 8月中係咪真係會派offer 架

應該會啦

如果比大家揀 會揀BT定CH

ms有無人講

我兩間都有offer..揀左BT

呢幾年 expand得幾快，可以算排最尾既2nd tier, 冇其他offer 先諗呢間

Moore stephens?

yes

MS都算

勉勉強強啦 又唔可以話係local. 做listed co都有三十幾間，員工都有二百幾人

我暫時都accept左BT

G記partner in完通常幾時有消息
有冇人已經收到tax offer?

bt幾時簽約？

如果audit partner 問你, 點解要full vouch professional expense, 點答

驚佢找少咗audit fee

Contingent liability , capital commitment

我accept左offer喇 上網睇好似list client 少過廿間

佢好似話會再通知？我係電話聽唔清楚

代朋友問
大家覺得bt如何？
例如client quality，wok唔wok，公司文化

我都係聽唔清楚，佢講得好快

[member]ms咩價位 ［/member]

13k

可以開始enrol QP了
大家第一次會考邊個module?

同事，fresh grad?

我打過去問 話八月中尾會再打電話黎通知

唔該曬

Roles= listed client 數目

呢個網好好玩
乜最近一兩年咁多list co由big4轉去ms?

原來BT少過鄭鄭

睇你點睇
BT點睇都international d

又唔可以淨係用上市公司數目來決定嘅
HLB夠多啦 但個名臭到無人夠膽入去

咁又係 講出嚟BT好聽d

第24個間
算唔算pwc

點解唔算？

最右果行咩黎

回頭是岸
唔好彩頭兩年入唔番 big4 就會上左條不歸路

Senior grade Mid join big4越做越 wok
做到三十幾歲先升manager 就知出面無乜好路數可走

唔入 big4 出到來就 accountant 止步，一係繼續做 audit

結果都是走唔甩 audit 地獄

利申：人板

原來ms 得咁少 sor 搞錯左

team b?

Yes u?

咁一開始出commercial 做junior accountant 好定second tier auditor 好?前路會好d?

做 commercial真係10 年都唔知有冇2萬

有冇人收到GT offer

推一推

我都想問 10月開工了

我係big4 , 識人係team b做姐
呢team 都ok wok. haha

想問下mazars係咪仲in緊人 有人收到parter in

我呢幾日先2nd in完
btw 我竟然今日收到GT first in 不過應該唔考慮

Audit or tax? 點解唔見？

巴打你係Staff? Audit呀

Fg 呀 我係絲打呀
你覺得mazars好過GT?

我fd話 GT HK五六年前比BDO食咗之後再開翻 又好多黑歷史咁
同埋佢月中先first in 到時我都應該簡定咗做邊間了

有咩黑歷史
宜家等緊GT電話

比你講一講 如果有offer都唔知take唔take好

我都係聽fd講 唔太清楚 google 當年bdo件事應該有
你有Mazars Offer? 其實大家都係2nd tier 都係為咗做幾年跳翻big4 如果有offer點解唔take

我冇mazars offer呀 巴打你宜家有邊間offer?

仲有冇人收到BDO interview?

一開始就走去做 finance 好過
accounting 求其請個師奶做都得
Non big4 audit 做一兩年就算
𨍭唔番入 big4 等於白做

推下先
其實GT係未仲出緊offer

其實CH係咪已經派晒offer 聽人講8月收左勁多

知唔知mazars幾時有offer?

我都唔知 巴打你幾時2nd in 㗎?

team b wok到pk

未update, 發夢個frd俾左internal個list 有28間 hk list, 仲有幾間us list ，未計advisory,ipo果堆

Management轉左呀 sad

有無巴打可以介紹下bdo

內地BDO被暫停承接證券ipo 業務
2017-07-14 16:09:00

7月14日消息，昨日，新三板2家掛牌企業博商管理（836000）與蓋婭互娛（430181）發佈公告稱，由於立信會計師事務所（特殊普通合伙）被證監會暫停承接新證券業務，公司決定改聘會計所作為公司股票發行的驗資機構。
受立信會計事務所被處罰的影響，昨日（7月13日）。新三板企業博商管理與蓋婭互娛宣佈改聘會計師事務所。
公開資料顯示，蓋婭互娛於2017年6月26日披露股票發行方案稱，欲以34.47元/股的價格發行擬增資股份不超過1785.15萬股（含），預計募集資金總額不超過6.15億元（含）。背刺股票發行將主要用於收購奧丁科技的100%股權。
蓋婭互娛表示，本次股票發行驗資的會計師事務所原為立信會計師事務所（特殊普通合伙）。但由於立信的新證券業務被暫停，故公司決定改聘天衡會計師事務所（特殊普通合伙）為本次股票發行的驗資機構。
受立信會計事務所影響的還有新三板企業博商管理。2017年2月9日,博商管理髮布公告稱，欲以5元/股的價格發行不超過100萬股，擬募資500萬元用於補充公司流動資金。
同樣由於上述原因，博商管理決定改聘亞太（集團）會計師事務所（特殊普通合伙）為此次股票發行的驗資機構。
值得注意的是，6月19日，財政部和證監會同時發佈通知，責令立信會計事務所自5月23日起，暫停承接新的證券業務。
據悉，立信會計事務此次被重罰，主要是因為其觸動了「兩年兩單」紅線，即在兩年時間內，被證監會進行了兩次處罰。
具體來看，去年7月20日，因審計*ST智慧2013年財務報表時未發現大智慧提前確認收入、虛增收入等問題，立信出具了標準無保留審計意見，由此證監會決定沒收其業務收入以及3倍罰款的處罰措施。
而今年的行政處罰則是由於立信涉及步森股份與康華農業的重大資產重組事項。公告中稱，2017年5月30日，由於立信會計師事務所在審計過程中未勤勉盡責，出具的審計報告存在虛假記載，證監會決定沒收其45萬業務收入及45萬元罰款。

未in啊 係咪用廣東話架？
諗緊好唔好請假去見

ird要求

Sw出晒offer?

Partner in 全英文的 都喺問CV based questions, why audit, why Mazars之類

Maxars係咪好過CH 聽講福利好流失率又低 但CH list co又多好多喎

點解個個都想做list co ?
想做list co 去BDO 啦

有無人再報迫4

我都諗好唔好報嚟緊grad program

好似仲未開

其實報唔報得experienced個d

9月報FG programme 同 做住2nd tier 報 experienced hire
其實邊樣好？定早轉早著

報FG 啦， experience hire 要2年exp. 你做得一年，升左A2，點請你做A2?

聽friend講second-tier有啲仲chur過first-tier

有冇巴打講下CH

鬼唔知你老母係女人

唔熟呢行姐

梗係報FG program 再入好過
寧願扮乜都唔識的傻仔博 high pay 好過 experience hire 入去做餐死

同埋 PxC PKxG 年年都有堆 mid join S grade 做唔夠三年就比人請走

用完即棄 so9sad

how abt無經驗fg報experienced入面既associate grade?

BT出手低人5舊
應該係全second tier最低

有bt簽約消息可唔可以講聲

GT今日有派offer?

你overseas?我in都無都in

Baker Tilly 同 HLB 應該點簡
HLB岩岩比左個team 2 offer我
HLB話晒係中環果邊, 租得起landmark證明實力應該係BT以上
上面張list co 圖直情見唔到BT,相反HLB排第六追住BDO打
照咁睇BT只能算係local firm only,仲衰過moore stephen….

絲打幾時in HLB?
可以分享下HLB interview嗎？
有fd 後日 in HLB

Written test有3題, 同Audit techni有關
做完之後就group in, 有得你簡普/英 自我介紹
記得老西都簡用英文
之後都小組討論時事題, 形式都DSE oral差不多
自已執生

正常都BT
H記team2

到時玩相認

做過Team 2,最早12點放工,1-3月要睇日出,星期一至日都要返中環, 公司文化差, technical 就.. 你上HLB個網睇下幾多個manager 有CPA啦

可以捱貴租係因為剝削員工福利先俾到租,公司細,要坐接椅, QP得5日假俾你放, BT就3個星期

HLB追住BDO打? BDO/BT 有International network, 姐係有外國job做下
"有機會"出job去大陸以外既地方
相反,HLB d job 全部都係大陸client, 名都Up唔出,講出黎都冇人識,
job又爛fee又低

其實做少少research就知邊間公司係值得做

No offence
巴打似係等緊HLB offer博人reject
話HLB係big six可能有少少誇張
但list co數目吊打BT係事實
Office高檔過BT亦都係事實
Sorry 我真係諗唔到理由reject HLB

或者咁講 如果講轉番入Big4
我諗10個HR 9個都會揀HLB人
唔講其他咩國際network乜乜㭍柒
HLB係香港既知名度絕對高過Baker Tilly

分唔到你直必定蝦腸

我都分唔到， 多listed co唔等於好，大把big 4 lur.出黎既豬頭骨冇人要，hlb硬接

巴打唔係呀

我係上星期partner in完等消息

巴打你系par in audit 定tax ??

絲呀
Tax

其實係咪有par in 已經大機入左呢 覺得佢first in 已經screen out左大部份人

係

希望啦

見到你班 shitty poly 會計狗對住 d 所謂的second tier 都要死乞爛乞就覺得你地可憐
比班會計教畜水左入行

second tier都好過local

依個世界只有 big4 non big4
邊分 package 好走去做邊分
Non big4 橫掂都唔會做太耐

12500？

17grad但之前屋企有事唔係香港in唔到 2nd tier, 而家做左幾個月一間叫做有listed co 既local，想問遲下9/10月果次2nd tier recruit我落唔落呢個經驗定係白紙好啲

邊間9/10月recruit? RSM?
BTW 我覺得要落,起碼interview有野吹下

咁其實大多係幾月..對唔住真係唔知

egg廚L勞B就全年都請
近呢幾年發展得好快
愈黎愈多行家叫big6 第六大會計師事務所
我黎緊入team 2
你而家apply話唔定仲做到同事tim

唔好ff啦 hlb big 6
ot無補水又無得claim的士錢
我未見過一間大嘅audit firm係咁樣對員工
local都分分鐘好過hlb
純粹得個名

你唔好危言聳聽la
HLB真心唔差入得過

條友應該假膠,唔洗理佢

講緊待遇呀on9

垃圾都有打手

你話我假膠
就算Big4都唔會claim得曬OT錢啦
你覺得間公司刻薄 屌你做得Audit就預左架啦!
一有意見不同就屈人係打手/假膠
仲惡撚過d共狗
知名度高係事實你又駁唔撚到
我同班Audit fd講我去做Hlb 個個反應:
其他firm non-big4 firm真係無人識

未開工就痴撚左線

洗唔洗吹奏到咁 咁聽到bdo係咪女濕男扯

講到big 6 我笑左 BDO人都唔敢話自己big 5,

hxx 緊係正啦
番大陸有經理帶叫雞

又名大六會計師事務所

打錯 第六大會計師事務所先岩

big 6 笑左

屌
早講啦

唔怪得個度有 m 考十年qp 都未考完
原來要為港爭光

CH 十月返工 幾時簽約？？

Hlb都有得吹奏

如果佢入左big4 應該要擺返十幾圍

推

10月先開工搞咩好

Partner in完
過左個幾星期都冇消息=No offer?
其實BDO audit/tax係未仲請緊人?

你簽左約啦?

未呀 睇佢個樣到時應該都係DRAFT返舊個份TEMPLATE等成個BATCH入個陣先一次過簽, 第一個batch 9月個班好似仲未簽呢

between有冇人捻住再報2018逼科fg

剛收到Mazars offer 應該唔簡SW了
呢度係唔係無mazars的人

會報呀 反正做2nd tier都係想跳big4

好好享受埋剩低呢兩個月嘅自由

呢到有冇恆大人?

訓教 訓多啲

依家返緊份acct去到8月尾 捻緊要唔要同佢講做埋9月 唔想做廢青

個個未做個陣都諗跳big4
一做落就無人想走

y?

唔想比人discount

RSM好似有人試過平grade過

平grade咪又discount左一年

有冇人收到BT電話約時間簽contract

打去問好過係度心掛掛la

平grade咪姐係discount左年囉
同埋做落發覺自己間firm都wok wok地 但big4更加更加wok
習慣左個環境 跟住就唔會想轉
除非本身係好aggressive個D人姐 唔係邊個唔想日日早收工 去做到凌晨
(不過aggressive既就唔洗入2nd tier啦

你打算一世做死audit呢行就話啫
如果想跳出去commercial無big4經驗邊有人so你
個個老細/HR淨係識迫科 Second-tier?呢度無人識你啵 人起朵你起朵

巴打你big 6喎

又係喎 你岩

屌

上星期已經問左次
佢話最快今個星期
再打去就好似煩到人

你係咪搵番姓張果位HR

我唔知wor 打到去話搵hr 跟住就問
點解你咁問

間間都無offer 仲可以點算

真心無offer都唔係件壞事
Freshgrad入去11500-13500 呢個價 真係搵鬼做
每年既slack season 都要預左OT 同埋返大陸
好既咪返大陸幾個禮拜 真係仆街既一年都預左2-3個月係上面渡過
去到大陸禮拜一至日又要對住啲同事 好似返工咁
去到peak season就唔洗講啦 凌晨收工是常識吧

你地話乜入左呢行預左做狗，呢句係真！入左去之後發現佢地同狗無分別，任勞任怨，second tiers 又唔出名 比你考埋牌轉出去commercial又點 人工又少一折 仲會比個做左big4多你少少經驗既人踩住

入面好多人都想轉big4做隻高級小小既狗，呢個我本身係好讚同架，但見到個manager 30幾歲 由big4轉落黎，OT 得勁過你 又要上大陸又要屌人做野廢 又要比人比客屌 呢世人大部份時間都係做隻唔知為乜既on9仔，我就知去邊度做都係一樣，愈做得長，機會成本愈高，愈難逃離呢個 貌似高尚同專業既行業，實際每日返工都只係為做個clean report而經常選擇性失明既audit狗狗。

同老板跟住一齊 shout big6 big6

第日 big4 因AI 同 outsource 工序番大陸
產能大增的情況下可以繼續吞埋下線 firm 的 job
Big4 同non big4 差異仲明顯
情況應同P 仔係零八年後擴展 sme assurance service team 個時一樣，
B仔吞舊GT Moorland Marzxr 變 big5
B,R 同M 有大量 job 流入d 同P

巴打可以試下打去問
我已經問左次 廢事再打

yeah 收左GT tax offer 鳥

你幾時partner in呀
我仲未有

有無人B記
又話8月通知開工時間 仲未有

幾人 team.....

唔係9月咩

姐係請好少人

上星期

你邊個partner見
我2星期前見⋯

Email:
Exact commencement date will be confirmed and notified in around August 2017.

Junior 位做兩做都番到入 big4
睇你敢唔敢入北韓姐

北韓?此話何解?

推下先 巴打你邊個人in

佢話有可能下星期 或者月尾 最遲九月初叫你上去簽

佢姐係冇答過

我聽完果下都呆左...

咪撚on9喇屌！

如果GT同mazars揀邊個好
邊間好做啲

收到sw offer但reject
唔想入sw做到死撚左
利申：冇offer

似係好事

巴打最後去bt?

係呀

幾時會收到電話
求大家祝福

有second in 係咪多數都請？

唔係

CH應該派晒？

me啱啱放咗個出嚟 bless u

Tax狗 有牌 local firm 4年
搵工搵到失哂方向

唔跳？

跳去big4?
諗緊三條路
一係commercial in house acct 博入高位
一條做番tax
一係轉bank
彷徨

但係local出commercial唔係俾人壓價壓得好勁咩? 你expect人工幾多

考慮ird

問你一句
你憑什麼資格做 Bank?
熟Basel 4 點玩？
定老豆係李剛？

係佢ATO 都死入去做
寜願搵多幾分補習幫補

Bank有referrel但都驚自己做唔黎
稅局冇offer
裸辭左

其實係咪好少人9月就翻CH

有冇巴絲打做緊CH
可唔可以講下入面culture點

有一大班8月就返左
很明顯今年唔夠人

愛國愛黨
主席=民建聯底
仲可以唔收錢幫7警做數

On9, 做普通 commercial 都轉到做 bank啦

甘大獲

佢叫我10月番

入面人好 = 認真 = 好撚 tail

即係響 working 寫千字文咁痴線

轉左 management 差左，即係 recovery 要高又要 tail

咁入面wok唔wok

隻隻 job 唔同，唔知，

有得入 BDO就去BDO，working 比較冇咁屌花

你係咪team 3

識 friend姐

BDO 邊team最好 and 最wok?

BDO究竟幾時開工
簽左但仲未收到CALL

offtopic 一問
有無人有CH or GT advisory 嘅資料可以分享下

佢直接叫我9月翻

8月係local開始做
如果報big4好唔好寫落cv
如果early bird md pass就更好，又有野加落去...

佢早幾日先派offer比我

因為9月返只係補返8月batch走咗嘅位

佢叫我9月返，我話唔得閒，咁佢就話照正常10月中

係咪因爲拖糧啲人走晒

係咩 因為佢又話八月中係派10月翻工 佢話見我寫翻工日期係立即，問我9月翻得唔得

BDO做三四年人工大約幾多

落
仲要 partner in 個陣落重鞋捧 big4 踩 local

Sales/fund accounting /book kept/clerk 個D算吧
AML/compliances. /risk / trade 個D理你先算

25-30k 睇audit or advisory

有無人知SW每年升grade加幾多？想知佢係2nd tier入面人工算點

又一個星期喇

收到ch internal control offer
有冇人知出路如何

都係無offer既巴打諗住做住commercial 定轉行

呢幾日in左PKF
Interview果陣個Manager堅信PKF係sec tier
而家等緊par in

知唔知係咩team

無講

有冇人都係CH 10月batch

你唔係GT撚咩？

我都想有GT offer 但冇

有冇BT隊友一齊31號上去簽約

我5號

記得帶個file袋住份contract..
比人影份contract po上連登就唔好啦

有冇問可唔可以著causal wear

冇問
我諗casual wear ok

Big6 之一 HLB 仲請緊人
無offer 的快D apply la

日日都請人

我big6我自豪

一齊黎個dem beat sin

隔離 post 話原來銀行KYC 個 package 仲好通大部分 second tier....
銀行KYC入行4年, 你問我唔答, 但有超詳細分享

有冇人知hlb個pay scale大約係點

個市一差第一班就係雞晒班kyc 先，再請過班平既入黎頂佢地個位

有無BDO Advisory巴打講下前景？BDO好似就快擴張得好快
利申：水記人準備走

品流複雜

Sw有interview叫我帶cal
想問係會做ap test呢種定係account related既野

grad post?

ys, 未in過2nd tier求教

如果in audit junior, 比份F/S你,考analysis。

做樣的
其實係睇你 cv 睇 interview

計下ratio
做下analysis
blowblowblow

risk係咪一樣

唔該哂3位巴打 第一次有啲緊張

呢間先係真正狗也不屌

有無巴打報QP

係 份written test 我兩題空咗一題都有offer

audit文字題?

我早幾個月都做左
個陣有兩題
1. 寫email比client
2. analyse FS 計 ration

shinewing仲請緊人咩? 係嘅話我都叫fd報喇, 佢仲未搵到工
我就9月batch返shinewing, 有冇人都係? 有冇咩要注意?

請問有無巴絲知道mazars同GT 2017 fresh grad training period 係幾號？ 唔該哂

淨係知Mazars 9月18 start training

試下等10月個 batch

注意....
注意自己把口
乜都當自己唔識就啱
入面好多自以為是的 poly同 shitty 仔分曬小圈子
成日用以前係 big4 做 intern 的事打飛機

做過intern入吾返big4?

我就是poly/shitty 不過廢J冇做過big4 intern連飛機都冇得打 我真係咩都唔識 淨係想安安份份咁學下野expose多啲，之後跳入big4 希望班同事唔好搞咩小圈子啦，大家end up喺shinewing 見，都係咁上下啦，有咩高低好分呢，大家一樣廢
Btw，你個名

GT應該十月頭/中
一入職就train 3個禮拜

推下先
聽日人地開學我地⋯

認真... 我建議呢家d fresh graduates 不如一路考QP一路做住銀行/其他工先。到考到先入行都未遲。

因為眼見好多seniors 甚至managers 考左5、6年都未考曬。轉行又要重新黎過，留係到又考唔到牌都唔會有前途。反而卡住左唔知點好。

反而做住其他先，到考到QP先入行，起碼就算wok，都make sure 到有回報。呢家QP passing rate 越來越低。遲下仲要轉制。

second-tier 又冇補習support, study leave 又少過big4. 未考就已經輸左起跑缐。

星期一開工
BTW不如開過個新post啦, 換過個標題, 依家都唔係講緊in second tier咯

銀行撚
Pass 左幾份module
黎緊報返big4

(放負）會計撚入唔到big4根本就係廢

我都有睇呢個post呀, 我意思係不如直接開個post係集中second tier啲人喺入面傾, 始終big4同second tier同local三者都係好唔同嘅世界, 就咁開個audit 嘅post嘅話, 講big4嘅人又有, 講second tier嘅人又有, 講local人又有, 全部都衝入同一個post講野會好亂
我覺得big4嘅一個post, second-tier嘅又一個, 咁會好啲

lets go lets go

想問下
幾時先會有Module Enrolment Confirmation Slip and Payment Receipt 睇?

眼殘
當我絛問過

有無報左既係今日過數

自己睇啦

巴打係入面做緊？可唔可以講多D 有興趣報

銀行都唔易入

我知
之前上網google過可能一兩日先show到
本身怕張卡過唔到數 check左已過
心已定

有無巴打已經上左bt簽約？
係咪casual都唔驚

我聽日簽

輕鬆

推一推
在此呼籲十月返SW嘅人要三思，一開始training之後，要走就要賠錢(training fee)俾SW，試過有人要俾9-11k先走到，十月batch冇buffer，一黎就2 weeks training，到你體驗到SW 嘅wok in SLACK season，返足6日，日日call的士，到時想走就要賠成皮野
SW好撚多ipo，冇deadline無止境狂wok，Jan to Apr 呢啲peak season 係返七日，日日睇日出是基本(已向好多A2 -S2嘅同事請教咗真相，冇誇大，唔信嘅就自己入黎玩下)
聽聞SW未來會接更多ipo，所以沒有最wok只有更wok，唔想死唔想完全見唔到家人朋友唔想qp都温唔撚切要考到2046嘅，快啲reject offer快啲走
我哋一班已經入局都諗緊辦法走，你哋冇可能仲衝入黎，快啲揾過第份啦

求救：中咗SW地獄組想盡快揾到另外嘅second tier 跳，有邊間仲請緊人(例如rsm bdo gt Mazar)？(唔洗suggest bt hlb hlm elites pkf 呢啲)

唔係你開po?
一開始又話入去做狗都制嘅
早左入去？

呢個po唔係我開架，呢個post開嘅時候我連account都未開 話做狗都肯嗰個唔係我黎

BT好差咩？同Mazar GT有咩分別？

bt比較細, 啲a1冇咩機會做到大job
mazar就近排撈得唔係好掂, gt就global connection都算唔錯, reputation同culture都幾好, training聽聞係best within second tier, 上年個最wok second-tier election, gt同mazar係位列最唔wok嗰兩間

絲打,你做緊咩job? ipo? list 定 pcom?
有offer 考慮緊十月返唔返
可唔可以講多d

same 講多些少聽下 咩team都咁死？

搭單問，有無gt advisory既人講兩句

知唔知sw 哩期intake既係咩team

請問你系米exp hire
可否透露下interview會問d咩
下禮拜in mazars 感謝

岩岩in左BDO & GT，希望成功

Partner in?

有冇巴打黎緊一月入bdo

幾時出左offer?

上星期三

巴打in咩position

我manager in 你係partner in?

a2 manager in 今日簽埋約了

恭喜巴打 幾時番工？

a1 manager in

有無巴打知道hxm呢間firm 既野？
見手渣都十幾隻list 但無咩人提？

呢到

祝福你....呢期BDO 走左勁多人。

有邊間唔係

唔掛得請得咁急

係咪有分幾樓in就邊幾team
有冇insider報下料
1&3係咪伏

“Big 5 攻略”

Group 1 (13/F): SME team (唔洗返大陸出trip 咁濟，又唔wok, 個人認為如果想安安穩穩, 有時間溫書, 係唔錯嘅選擇，到考完試先apply 返其他listed com team）

Group 2 (13/F): listed com team. 近排接左好多job. 幾強勢。請左超多mid join, & 超多A1. Culture 一般。

Group 3 (8/F): Listed com team. 以前最wok, 近呢一兩年開始好返少少。個人認為Gp 2 仲wok 過佢。

Group 5 (16/F): Listed com team. 以前幾好做。但自從引入左班PKMG 人入黎，wok到飛起。基本上fast track 得，都係PKMG d 人。culture 都麻麻。分曬字頭。多是非.

順帶一提：big5 係only 12個月人工，無花紅，無每月Q pay. 所以人工係比其他second tier 低好x多。

轉左去第到啦。以性價比計，個人認為second tier 應該咁排：Mazars > BT> RSM > GT > BDO > HLB > CH >>>>> SW

一般人都以listed com 數量去排，但我想講，多listed com 唔代表好, 好似BDO & HLB 咁，過百隻listed com 又點？隻隻唔係毫股就仙股，大部分連名都講唔出。等陣中左隻 David Webb 迷50股。真係喊出黎，等陣隻job出左d 咩事，真係前途都比埋佢。

咁又唔會既 做junior既話唔洗咩飛既

係唔洗咩飛。但通常隻job 出事，junior 都唔洗止意有得升 仲分分鐘比證監邀請協助調查，提供資料

巴打覺得BT好過RSM?我仲三心兩意緊邊間好啲

RSM 人工高。其他其實都一般。Team 1 IPO team, 都幾wok, 仲要聽聞上期升勁少人。Team 5 大陸team, 又wok, d 高層又...... training、support 都好少。

BT 分listed team & non listed team only. 人工低，location 遠。得十幾隻listed (但only peak season wok) ，但有國企股！training culture 都唔錯。最欣賞就係真係似返間international firm, 個Managing director 鬼佬黎。亦都有鬼佬同事& MNC job.

其實Non list team 的話會唔會前途無咁好同難少少轉出去 ?

睇你target d 咩 同能力。

入Listed com team。無錯listed com audit exp 值錢d. 但同時間個代價係好撚wok. 換來你無時間溫書。眼見唔少同事wok 到PK, 考左幾年都考唔到。但做左幾年又升左做Senior, d workload 越來越重，d standard 又年年updated, 自己大學讀果d 野又out 曬。唔上唔落咁，轉行又唔係，繼續考又唔知幾時先pass (btw, QP 仲有一年就改制 )，最後被迫夾住係到。

反而SME 輕輕鬆鬆。d job 大極有個普。又無咩risk。only for 趕tax deadline. 12月Y/E 既數 可以拖到8月15號先出report. 起碼有返d work life balance & 溫書時間。

當然個個畢業生都雄心壯志話要做Listed Com. 正如入U時個個都覺得自己會1st Hon 一樣。

大家未入行既/ 剛剛入行無耐 真係要諗清楚。

For 行業前景，唔洗我多講，大家一早知係夕陽行業，香港講緊有4萬個CPA (未計揸CPAA / ACCA)。同埋AI 真係大敵。十年前個個仲用緊Nokia, sd 緊SMS. 十年後既今日個個都用緊smartphone, 玩緊WhatsApp. 所以你話十年後會無左會計師，我信！

For 個人，近年考試passing rate 得20-40% 左右。當中big4 佔最少一半。人地big4 又有補習 又放到成個月考試假。入Second tier 既你，又無support，簡直係打緊逆境戰。

倒不如認真考慮下其他行業。讀accounting 唔一定做audit.

巴打覺得做commercial accountant 好過？

係直頭唔好入行。如果堅持要做accounting...但又入唔到big4. 可以試下入second tier 既internal audit / tax / insolvency / IT audit (高度推薦）

Second tier audit 真係已經唔值得做

IT audit 我都想試下 但好似請好少人？

Ys... 有IT background 會易入d.

Pkf 你係team a定b

未知

唔認同
BT人工低其他2nd tier 1 個grade
同big4 比低2個grade
手勢又差(大把BT友條big4要比人discount 2個grade)
如果我係big4 HR 寧願手HLB CH 都唔揀BT出身
連PKF都好過佢

Elite其實係local嚟 咪睇佢好似多咗list com咁
出面都唔知呢間乜q 你冇得簡咪pkf

BT 人工又真係全城最低價既..... 但BT 都要discount 2個grade 咁多咩 話曬都叫有d 咩wor

無聽過每年一過 peak 炒撚曬/迫走曬A1?

班老細 dtt 走出黎
有咩仆街野做唔出

Elite 就算啦。個名早就臭左。

做住 bank contract post 等 big4都唔好入 non bug4

入住second tier先都得既，起碼有study leave. But 有d second tier 考1科only 比請幾日。果d 就算啦。

傻豬黎概
入唔到 big4仲要考qp 上賊船？
Qp 梗係入左 big4 先開始考
又唔使比補習費，又可以拿成個月 study

你唔考點入big4

冇audit 經驗。點mid join 返入big4

頭兩年報 graduate program 是常識
Mid join big4...幾年前我會 suggest.....
但依家唔係A 1入去的話⋯⋯

會點.....

兩間都係
至於點解就大家心照
Icpa 查到有問題都唔知問邊過

據以往Before 15/1

成日聽人話RSM人工高，有冇人講下senior至manager grade係點?有雙糧?

睇你去邊條team咋其實，條條team派bonus都唔同

但請問如果唔計bonus,S1-S3而家係咩價位@@? 升上manager grade之後個價都係直迫big4?
唔該哂!

S3: ~26-27k
S2:~34k多d
S1:唔知
M grade有50k多d

照咁睇,好似對比番big4 各grade人工仲差小小? (不過都貼近)
咁請問巴打知唔知bonus大約幾多 (junior/senior grade)??

呢d要睇team,小過1個月又有，多到2個月都有。
當然亦有個人performance因素係到，你預多數1.3-1.4 la

Btw利申：之前提及既人工都係聽番黎，好似話唔同時期入都會有少少出入。

點睇Mazars同GT

Audit 04好唔好 ？

清 你做咩咁睇唔開入04組
你本身local上黎？

睇你問邊方面 批考試開始會唔好 job開始會有listed co做
不過老老豆豆你1-3月唔係on大job booking你會死得好慘

04係咩黎？

Random抽咋喎 唔係特登apply 04

清你FG定exp hired?

因為exp hired應該會同你講入咩team

Exp hired呀 咁in個個話audit 4 我諗就算入都係4 但4有咩特別？

佢專做p com 同埋預左人wok la

姐係sme team黎 ？

係呀 岩岩先開始會穿插下listed co engagement

唔係掛 佢地唔係有條sme team架咩 分開請人架喎應該

師兄做緊rsm? Team幾呀

咪04 team lo,本身呢條係sme team.
但呢家sme + listed co team, wok 5 wok睇你咩engagement.
老老豆豆本身d job都唔夠人手做，呢家雖然keep住請人姐，但佢本身d p com唔洗走照keep 住。所以你唔係做大job就會係公海游走，隨時wok 過listed co，因為每一隻p com booking唔長/太短。

所以叫你入去係害左你

唔係掛 自己本身都有listed exp 我見個post都係咁寫 sme team唔係separate開post架？ 咁伏

我知好似分左5條？ 咁平均另外4條係listed? 每條around 10隻listed?

我諗差唔多 其他team都有p com既 但人地既p com大到 listed co咁

因為得04 team會長期請人 同埋呢家開始有listed co engagement,所以HR照安排04 比你都唔出奇。
而且都好少聽其他team要人暫時

巴打有冇tg 想問多少少

有呀 你比我呀

我冇set id 介唔介意我加你

想問下呢家rsm a2 and s1價位幾多？

之前有講過架 但s1我唔知

知唔知通常exp hire in完幾耐到有通知?
Partner Rayxxxx in係咪就係team 4,咁如果T4係SME team姐係成公司都俾哂P CO佢做 其它Team唔會做到, 咁佢本身條Team既人會唔會低人工過其它或福利少D?

咁好因人而異 聽過一星期內就有。
佢唔係partner 佢只係一個無野做淨係畫staff plan既principal 咋
Btw 唔係成間公司既p com都會去晒team 4,但其他team既p com大到成間list co咁姐。
人工福利一樣 performance bonus派1.2-1.3

我係佢in..問得好hea 冇咩問List co exp 反而問有冇做SFC既job..
因為HR話dep. head 而佢又話自己條team 我以為佢係Patrner..
btw in竟然冇話寫咩position..我仲特登去問 佢話以為能力會決定咩Position
姐係份written test? 如果s通常會有咩條件? 3年+Q?

因為佢成手wok 既SFC job....佢應該會以你年資再discount 1年比個position你，如果big4或者同等second tier就唔會discount既。
S都可以唔洗Q,但Q左係最理想，因為佢唔想又多個人放考試假。

佢係team4其中一個ger定咩 一條team有幾多個 行pooling ?如果唔好彩咁入04 咁啲job會做sfc pco or listed ?

佢算係其中一個manager 呢條team成50人咁制，你可以叫做行pooling 睇邊個manager book你做job.
如果入到04 你呢3樣都有機會做到。

清你自己諗 peak做完listed,之後種有成堆p com等緊你 你想有slack season,你自己諗下有無

間間2nd tier都係咁嫁啦

你留意下我係講緊一堆 唔係幾隻 有邊間listed co team係咁請問

上網講野又唔洗負責任既，你最多咪話我唔捱得

通常仲會唔會partner in or second in?

No ga la,佢in完直出offer

我都係in rsm 過左兩個星期都無聲氣
係咪收得皮？

Hire exp?

In咩grade?幾時in架？ team幾

巴打係咪唔prefer入? even重組緊有list co做?
巴打你T幾?

T幾唔講啦 但我良心建議係搵過其他firm做list co既都唔好入